藏19槍700子彈 7男女被捕

2019年01月02日

藏19槍700子彈 7男女被捕

警方撿獲的長槍。

【本報訊】警方有組織罪案及三合會調查科（O記）根據線報，一連兩日突擊搜查全港十多處地點，拘捕七名男女，撿獲19支長短槍，其中一支手槍為真槍，其餘為仿製槍械，撿獲逾700發子彈及兩件槍械組件，正追查該批槍械來源及疑犯持有槍械作何用途。搜捕行動仍在進行，不排除再有人被捕。

O記搜13地點

被捕五男兩女年齡由17至53歲，涉嫌「無牌管有槍械及彈藥」及／或「意圖危害生命而管有槍械或彈藥」被扣查，有關槍械則交有關部門檢驗，部份疑犯稍後會被落案檢控。

警方O記早前接獲線報，指有人無牌管有一批槍械及組件，O記探員經深入調查後，於前日及昨日展開連串行動，突擊搜查全港共13個單位及地點，當場拘捕五名本地男子及兩名本地女子。行動中，警方共檢獲1支手槍、11支仿製長槍、7支仿製手槍、超過700發槍械子彈及兩件槍械組件。另亦撿走各疑犯的電腦和其他相關物品，以追查該批槍械的來源及用途。

警方表示，行動仍在進行中，不排除有更多人落網。

■記者黃祺文

上一則
上一則
警酒吧掃毒 撿網購平價盾牌